\section{Begleitinformationen zum Forschungskontext}

\subsection{Angaben zu ethischen und/oder rechtlichen Aspekten des Vorhabens}

\subsubsection{Allgemeine ethische Aspekt}

\subsubsection{Erläuterungen zu den vorgesehenen Untersuchungen am Menschen, an vom Menschen entnommenem Material oder mit identifizierbaren Daten}

\subsubsection{Erläuterungen zu den vorgesehenen Untersuchungen bei Versuchen an Tieren}


\subsubsection{Erläuterungen zu Forschungsvorhaben an genetischen Ressourcen (oder darauf bezogenem traditionellem Wissen) aus dem Ausland}


\subsubsection{Erläuterungen zu möglichen sicherheitsrelevanten Aspekten ('Dual-Use Research of Concern'; Außenwirtschaftsrecht)}

\subsection{Angaben zur Dienststellung}
% Geben Sie für jeden Bewerber den Nachnamen, den Vornamen und den Beschäftigungsstatus an (einschließlich der Vertragsdauer und der finanzierenden Stelle, falls es sich um einen befristeten Vertrag handelt).

\begin{tblr}{lQ[t,l,4.5cm]Q[t,l,5cm]l}
    Antragsteller & Beschäftigungsstatus & Zugehörigkeit & Dauer \\
    \toprule
    Name & Status, \newline kann mehrzeilig sein & Zugehörigkeit \newline kann mehrzeilig sein & Dauerstellung \\
    \midrule
    Name & Status, \newline kann mehrzeilig sein & Zugehörigkeit \newline kann mehrzeilig sein & feste Position \\
    \bottomrule
\end{tblr}

\subsection{Angaben zur Erstantragstellung}

% Name any first time applicants here

\subsection{Zusammensetzung der Projektarbeitsgruppe}
% Führen Sie nur die Personen auf, die an dem Projekt arbeiten, aber nicht aus den Projektmitteln bezahlt werden. Geben Sie den Namen, den akademischen Titel, den Beschäftigungsstatus und die Art der Finanzierung jeder Person an.

\begin{tblr}{llQ[t,l,3.5cm]l}
    Antragsteller & Projektrolle & Beschäftigungsstatus & Dauer \\
    \toprule
    Name & Projektleiter & Postdoktorand (TV-L E13) & Festanstellung \\\
    \midrule
    Name & Forschungsleiter & Professor & Festanstellung \\
    \midrule
    Name & Laborleitung & Laborleiter (Fakultätsmitarbeiter) & Festanstellung \\
    \midrule
    Name & Finanzmanagement & Sekretär (Fakultätsmitarbeiter) & Festanstellung \\
    \bottomrule
\end{tblr}

\subsection{Zusammenarbeit mit Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern in Deutschland in diesem Projekt}


\paragraph{Prof. Dr. X Y - Abteilung für irgendetwas, irgendeine Universität:} ein Text, der den Zweck der Zusammenarbeit beschreibt.

\paragraph{Prof. Dr. X Y - Abteilung für irgendetwas, irgendeine Universität:} ein Text, der den Zweck der Zusammenarbeit beschreibt.

\subsection{Zusammenarbeit mit Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftlern im Ausland in diesem Projekt}
% add collaboration partners from abroad

\paragraph{Prof. Dr. X Y - Abteilung für irgendetwas, irgendeine Universität:} ein Text, der den Zweck der Zusammenarbeit beschreibt.

\paragraph{Prof. Dr. X Y - Abteilung für irgendetwas, irgendeine Universität:} ein Text, der den Zweck der Zusammenarbeit beschreibt.



\subsection{Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, mit denen in den letzten drei Jahren wissenschaftlich zusammengearbeitet wurde}
% Diese Angabe dient dem Ausschluss von Befangenheiten.
\begin{tblr}{lll}
    Name & Institut & Land\\
    \toprule
    Prof. Z & irgendeine Universität & irgendein Land\\
    \midrule
    Prof. Z & Irgendeine Universität & Irgendein Land\\
    \bottomrule
\end{tblr}

\subsection{Projektrelevante Zusammenarbeit mit erwerbswirtschaftlichen Unternehmen}
% Falls dies der Fall ist, beachten Sie bitte die beihilferechtlichen Vorgaben der EU. Setzen Sie sich ggf. hierzu mit Ihrer Forschungseinrichtung in Verbindung.
Keine.

\subsection{Projektrelevante Beteiligungen an erwerbswirtschaftlichen Unternehmen}
% Angaben zum Zusammenhang des Projekts mit dem Produktbereich des Unternehmens
Keine.

\subsection{Apparative Ausstattung}
% Angaben zu den für das Projekt zur Verfügung stehenden größeren Geräten (ggf. auch Großrechenanlagen, wenn Rechenleistung benötigt wird)

Keine.

\subsection{Weitere Antragstellungen}
% Bitte informieren Sie die DFG hier - sofern zutreffend - über bereits an anderer Stelle eingereichte Anträge zur Finanzierung dieses Vorhabens bzw. Anträge mit Großgeräten.

Keine.

\subsection{Weitere Angaben}
%Hier ist Raum für weitere Angaben soweit sie nicht in den anderen Punkten aufgeführt werden konnten, aber aus Sicht der Antragstellerin bzw. des Antragstellers für diesen Antrag wichtig sind.

Keine.