\section{Beantragte Module/Mittel}
% Begründung jeder im Formular erfassten Position für jede Antragstellerin und jeden Antragsteller, unter Angabe von Name, Vorname

\subsection{Basismodul}

\subsubsection{Personalmittel}

Fügen Sie eine Erklärung hinzu und tragen Sie Einzelheiten in die nachstehende Tabelle ein.

\begin{tblr}{lcr}
     Personal & Year & Amount (\euro)\\
     \toprule
     Student assistant (WHK Bachelor) & 1 & 10,622.72\\
     \midrule
     PhD student & 1 & 71,700\\
     \midrule
     PhD student & 2 & 71,700\\
     \midrule
     PhD student & 3 & 71,700\\
     \midrule
     total costs & & 225,722.72\\
     \bottomrule
\end{tblr}

\subsubsection{Sachmittel}

\subsubsubsection{Geräte bis 10.000 Euro, Software und Verbrauchsmaterial}

Etwas Einleitungstext und möglicherweise eine lange Tabelle unten.

\begin{longtblr}[
    caption={},
    entry=none,
    label=keiner
]{
    colspec={Q[t,l,5cm]Q[t,l,9cm]Q[t,r,2cm]},
    rowhead=1
}
    Zweck & Posten & Betrag (\euro{})\\
     \toprule
 	 Allgemeine Laborchemikalien & Technische 96\% Ethanol für Probenahme, & 1,270\\ 
 	 \midrule 
 	 Kunststoffwaren/Verbrauchsmaterial & Pipettenspitzen, ... & 2,600\\
 	\midrule 
 	Laborgeräte und Chemikalien für die DNA-Extraktion/Messung & Zirkoniumdioxid-Perlen, ... & 754\ 
 	 \midrule 
 	Chemikalien für die DNA-Barcodierung & DreamTaq MM, Barcoding Primer, ExoI, FastAP, Sanger-Sequenzierung & 2.164\ 
 	 \midrule 
 	Chemikalien für ddRAD & Restiction Enzyme, p5 und p7 Adapter, T4 Ligase, Q5 HotStart HF 2x Master Mix und PCR-Primer & 9,948\ 
 	 \midrule 
 	Illumina Sequenzierung, Macrogen 7 Lanes & HiSeq X 2x150bp paired-end reads sequenziert bei Macrogen & 9,800\ 

 	\midrule
 	Gesamtkosten & & 26.536\
 	\bottomrule 
\end{longtblr}


\subsubsubsection{Reisemittel}\label{sec:travel}

Nachstehend einige Erläuterungen und eine detaillierte Tabelle.

\begin{tabular}{lcr}
     Posten & Jahr & Betrag (\euro)\\
     \toprule
     Reise- und Anmeldekosten & 1 & 2.000\\
     \midrule
     Reise- und Anmeldekosten & 2 & 6.000\\
     \midrule
     Reise- und Anmeldekosten & 3 & 6.000\\
     \midrule
     Gesamtkosten & & 14.000\\
     \bottomrule
\end{tabular}

\subsubsubsection{Mittel für wissenschaftliche Gäste \textnormal{(ausgenommen Mercator Fellows)}}
None.

\subsubsubsection{Mittel für Versuchstiere}
None.

\subsubsubsection{Sonstige Mittel}
None.

\subsubsubsection{Publikationsmittel}

% Erläutern Sie ggf, wie die Open-Access-Veröffentlichung bezahlt wird, und beantragen Sie bei Bedarf Geld.

\subsubsection{Investitionsmittel}

\subsubsubsection{Geräte über 10,000 Euro}
Keine.

\subsubsubsection{Großgeräte über 50.000 Euro}
Keine.

% Wenn keine optionalen Module benötigt werden, können wir sie mit 7.2-7.8 zusammenfassen - wie unten.
% Andernfalls kommentieren Sie die Unterabschnittsdefinition unten aus und kommentieren die einzelnen Modulunterabschnitte unten ein.
% Beachten Sie, dass die Nummerierung korrekt sein muss, also kommentieren Sie immer alle Abschnitte aus.
\subsection*{7.2-7.8 -}

%\subsection{Modul Eigene Stelle}

%\subsection{Module Vertretung}

%\subsection{Module Rotationsstellen}

%\subsection{Module Mercator Fellow}

%\subsection{Module Projektspezifische Workshops}

%\subsection{Module Öffentlichkeitsarbeit}

%\subsection{Modul Pauschale für Chancengleichheitsmaßnahmen}
%Bitte erläutern Sie ausführlich die geplanten Maßnahmen zur Förderung der Vielfalt und Chancengleichheit. Sofern Sie Ihren Sachbeihilfeantrag innerhalb eines Verbundkontextes stellen, so kann diese Pauschale nur gebündelt im Koordinierungsprojekt beantragt werden.

